[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區 (25)

新手請睇第一頁完再問
影人影景買咩鏡睇Q&A
攝影窮三代 單（無）反毀一生
鏡坑深似海，買鏡前請衡量銀包承受力

1）首先講下Sony機目前比較多人講嘅優缺點 ：
優點：機身性能好、對焦快、畫質好、價錢合理。
缺點：直出顏色唔討好、APS-C 鏡頭群略少。

直出顏色方面其實手機調兩下，Post 社交媒體已經夠做。
真係認真執嘅話用返Lightroom／Photoshop，Sony嘅Raw檔細節保留得好好。
引述巴打講過嘅：「無話直出唔得，曝光正常構圖好設定微調過，基本上實見得人嘅。不過Sony機基本上保留細節較多，一般直出會有層「Sony灰」，所以唔太理想。但係用Lr類軟件，套Preset (e.g. VSCO)再微調就會出色好多。」

APS-C 鏡頭群略少，變焦方面無乜選擇，定焦鏡應有都有。

2）選購機身懶人包

1”隨身機：
一般用途、主要影相 － Rx100 M3。
主要錄影、不需高速對焦、連拍 － Rx100 M4。
需要高速對焦 － Rx100 M5。
需要多啲zoom range - Rx100 M6

Full Frame 隨身機：
Rx1、Rx1R、Rx1R2。（好耐無refresh，買前三思/問下會好啲）

APS-C 無反：
預算低 － a6000 － 最抵玩、機身性能比目前同價位機優秀。
預算中 － a6300 － 主要比a6000 Evf更好、對焦更快、手感更好、防滴防塵、影片方面全面提升。
預算高 － a6500 － 主要比a6300 多左觸控、五軸防震、影片方面過熱情況比a6300少。
需要自拍 － a5100 － 有觸控、180度反mon、操控性較a6000差、其餘同a6000。

Full Frame 無反：
預算低 － A7 － 轉接老鏡抵玩，呢個價買到Full Frame都無乜好描述，畢直夠建議直上二代機。
預算中等 － A7ii － 主要比A7對焦更快、有五軸防震、手感更好、有Slog。
預算高－ A7iii － 基本上手感、對焦、連拍、iso、各功能都比A7ii 提升左一個層次。
預算高 － A7Rii / iii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A7Sii － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
預算高 － A9 － 買到過萬蚊一部機就自己做下功課唔好睇懶人包啦。
A7R 同 A7S 一代目前情況比較雞肋，你覺得上面幾部都唔岩你先再留言問。
畢直夠既話一律建議上三代。

A Mount機唔熟，但目前應該淨係有人買 a99ii 。
Rx10 系列，只建議購買3/4代機，買之前都係問下啦

3）鏡頭選購懶人包：

APS-C － 變焦：
Sel 16-50mm（Kit鏡） － 平、超輕、畫質麻麻，新手適用，如對畫質有需求可以唔洗買。
Sel 55-210mm （Kit鏡） － 抵玩長鏡，基本同上。
Sel 10-18mm f4 － 略貴、中央銳利、邊位較差、體積細、輕。
Sel 16-70mm f4 z － 貴、畫質好、體積細、輕。
Sel 18-135mm - 貴、Review寫畫質比1670同18105更好、整體手感好平衡。
Sel 18-105mm f4 g － 抵玩、半天涯鏡、電動Zoom、畫質好、體積大但唔重。
Sel 18-200mm － 不如買唔洗換鏡頭嘅機。

APS-C － 定焦：
Laowa 9mm F2.8 - APSC最強超廣？超細枝，畫質似乎唔錯
Samyang 12mm f2 － 平民超廣、畫質唔錯、輕、細、只有手動對焦。
Touit 12mm f2.8 － 基本同上，但畫質更好、價錢更貴。
Sel 16mm f2.8 － 平、超輕、細、畫質差、可外接廣角鏡變超廣，平民自動對焦超廣唯一選擇。
Sigma 16mm f1.4 | C －Sigma 新鏡，補齊左Sony一直無嘅高質等效24mm 大光圈，以三千蚊價錢黎講係超值。重量一般，畫質銳利，色散控制唔錯，但變形略為明顯。
Sigma 19mm f2.8 | A － 平、畫質好、等效28mm Iphone 視角、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用。
Sel 20mm f2.8 － 略貴、超輕、細、畫質一般、但畫質比Kit鏡同16mm f2.8好。
Sel 24mm f1.8 Z － 貴、畫質非常好、比喻為APS-C入面最正嘅鏡、夠錢必入。
Sigma 30mm f1.4 | C － 平、畫質非常好、f1.4大光圈、銳利到𠝹手、對焦會比原廠略慢、但日常絕對可用，抵買x100。
Sel 35mm f1.8 － 正常價、比上面嗰支輕、細、畫質無咁好、有防震。
Sel 50mm f1.8 － 平、畫質唔錯、輕、細、對焦較慢、有防震。
Sigma 60mm f2.8｜A － 基本同19mm f2.8 、較冷門。
比較少見／焦段差唔多嘅鏡就唔打了（Touit 32mm 之類……

Full Frame 鏡太多，輕輕帶過部份成日有人問嘅鏡：
FE 28-70mm （kit鏡）：畫質唔差，預算緊夠哂用。
FE 24-70mm f4 ：略貴、唔抵玩。
Samyang 14mm f2.8 －平民超廣、重、手動。
FE 28mm f2 : 抵玩，畫質唔差。
Samyang 35mm f2.8 ： 餅乾鏡、輕、細、畫質唔錯、竟然有自動對焦…。
FE 50mm f1.8 : 好多巴打都話伏：主要係摩打聲大、對焦略慢、畫質唔差。
FE 55mm f1.8Z : 巴打大推、銳利到𠝹手、但有洋蔥圈散景。
Loxia 50mm f2 ：只有手動對焦，經典Planar設計，成像唔比FE 55mm f1.8差，兩支各有風味。
FE 85mm f1.8 : 巴打大推、抵玩人像鏡、無防震、光圈全開可用。
FE 24-105mm f4 G：巴打大推、超高質旅行鏡，成像銳利、有立體感。（目前炒價，若非真係好需要70-105mm的話，比多三兩千直上GM喇）
Tamron 28-75 F2.8 ：平價大光圈zoom，仲要細支，sharp 除非好需要24-28mm個range，或者好介意散景係咪夠“化開”，否則唔建議2470/4z

dllm我又開咗 又係慢過你
加咗嘢係第一版

a7ii 開機load 7秒正唔正常

留名

玩loxia 21 35 50

用緊a7ii 應唔應該上a7riii

玩手動鏡又用唔到d對焦
粒電又唔會去得好快
上唔上差唔多 慳返好過

想要轉出黎反mon多d，唯有繼續觀望，多謝爸打意見

Loxia 抵唔抵玩？

有個疑問好耐
A7iii如果插canon鏡同metabones 接口係咪開晒對焦可以準確對到？因為a7ii只係用到單點，否則會拉風琴

我有舊metabones 4同a7ii
有錢會上a7iii

想玩loxia 50

我全部都收2手，鏡頭手感一流，唔大支但明顯feel到好精緻足料，同Leica鏡手感差唔多。

相片質素頂級

去旅行一流

依家A7III得支kit，稔緊入支Batis 25/2，有無青用過俾d意見？

[Sony/罪大滔天]相機用家集中討論區 (25)

請集中上面連結討論，呢邊呢個Post請沉。